台灣立委：一票不投台版林鄭月娥—韓國瑜

即時新聞／綜合報導〕香港警方今（13）日下午5點舉行記者會，辯稱「不會使用武力，而昨天使用的是低殺傷力武器」，讓許多網友相當傻眼，立委徐永明也發文感嘆，若明年選到台版的「林鄭月娥」，後果真的不敢想像。
徐永明在臉書上發文表示，一國兩制下的香港，稱人民的陳情為「暴動」，用催淚彈、布袋彈和橡膠子彈等武器處理，若習近平「一國兩制台灣方案」獲得明年總統當選人的支持，再加上台灣蓬勃的公民運動，將有不可想像的後果。
他表示由韓國瑜支持的「九二共識」和柯文哲曾說的「兩岸一家親」等統戰密語，在台灣政界仍不停出現，在中媒的推波助瀾下，明年的大選相當有可能由台版「林鄭月娥」出線，他呼籲大家要團結防堵，不要讓台灣民眾像現在香港遊行民眾，淪為被狙擊的對象。